澳門料理 似曾相識又非常陌生

Kevin Ho

如果香港俾葡國統治幾百年，大概我哋依家係食緊馬介休，摩囉雞飯，乾炒免治牛肉飯，薯蓉湯，杏仁批，炸青豆(傳到日本變天婦羅)。

就連廣東麵都會變成落咖哩醬，好似澳門咁。

乾免治牛肉飯-一種澳門茶餐廳常見嘅食品，由牛肉粒+薯仔粒+洋蔥干炒之後再加上一隻煎蛋組合而成嘅一個飯。其實炒出嚟係幾香口嘅，不過如果係冇汁不歡嘅人就唔太適合啦，因為佢真係要炒得好乾身先至好食。

#乾免治牛肉飯 #干免牛

Daniel Palillo 真正土生葡人o既乾免治，係要炒到細細粒好似芝麻咁細，如果大粒到肉粒咁，就只係一般茶記

Ng William 絕對香港 冇嘅嘢 食

Childs Chow 正宗讀法：「乾mean嘔飯」

方丈 免牛澳門一般乾濕都有得食

Margaret Fiona Ngai 最鐘意澳門飲凍飲 比支糖水你自己較甜度

Keanu Chung 一直認知免牛係碎牛肉

Billy Au 我曾比人反問「有乾ga咩」？

Tensaki Shinkin 冇汁不歡

謝飛賴 我剛到澳門做嘢，冇為意個“干”字，叫左免治牛，佢又冇理我，到左之後我問佢咩來?

Mira Fenrietta 以前有間餐廳會落葡腸絲，不過已經成為絕響囉

Joe Da Fabian 有濕免治牛飯

港澳小不同 係完全唔同嘅食物

傳統免治

現在，許多澳門茶餐廳都會供應免治豬肉或牛肉飯，但做法與傳統的土生葡人免治不同，大多會加太陽蛋或三色菜。

// 澳門真正特產 //

我一直認為，真正能夠表現澳門地道風味的手信食物，並不是葡撻杏仁餅豬扒包，而是在每個澳門人心目中都有一定地位的「葡國老人牌」沙甸魚。

這款陪伴了我們好幾十年頭的罐頭，我們稱為「辣魚」，因為其實這個牌子有好幾款味道，但我們永遠偏愛吃紅色罐的辣味。

雖然澳門的葡國人、中國人又或中葡混血（我們稱為土生）偶有走進葡國餐廳，但影響力遠遠不及無所不在的「辣魚」。因為每家茶餐廳都有「辣魚」餐單，包括「辣魚公」(公仔麵) 「辣魚芝士多」(多士) 「辣魚菠蘿包」(港式奶油包) 等等，有時候甚至配有咖哩又或其他味道。而且每個家庭都會存有幾罐「辣魚」作為鎮廚之寶，方便隨時添餸。

幾百年來，葡國人跟中國人表面似是互不干涉，但其實，我們生活上許多大小事的確互有感染。「辣魚」吃法演變也就是澳門殖民特色的其一小小憑證，坊間早已共融的思想行為當然也不算少。

所以我說，「辣魚」及其系列餐單，才是澳門的真正特產，澳門的獨有風味。下次哪國親友到來，都一定要帶他試。

Chi Kei Lok 以前嘅葡國辣魚正好多，夾豬仔包超正！

劉健城 每次過澳門探朋友 , 佢老母都會比幾罐我

Jessie Lei 宿舍有成櫃

Felix Tam 煮出前一丁必備

陳嘉樂 10幾蚊~澳門軟實力!!

海闊天空 重點是每個人都吃~!!

Penelope Puian Ng 每次番台灣必帶物品之一

辣魚芝士多